\begin{question}[section=1,subtitle={Aufgaben und Begriffe},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	Was sind die Aufgaben und Begriffe leittechnischer Systeme?
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{compactitem}
 \item \textbf{Führen:}
 Selbsttätige Steuerung und Regelung \textrightarrow~ externe Vorgaben erreichen.
 \item \textbf{Sichern:}
 Prozess stets in zulässigen Zuständen halten \bzw im Fehlerfall in einen sicheren Zustand übergeführen.
 \item \textbf{Anzeigen:}
 Informationen übersichtlich und konzentriert anzeigen. (im Prozessleitsystem)
 \item \textbf{Bedienen:} 
 Bedienpersonal soll die Möglichkeit haben, in den Prozess einzugreifen und Vorgaben der Prozessführung zu verändern.
 \item \textbf{Melden und alarmieren:}
 Visuell und/oder akustisch in Kenntnis setzen. 
 \item \textbf{Archivieren:}
 Eingetretene Ereignisse, Messwerte und Zustände des Prozesses sollen dauerhaft gespeichert werden, um den Zustandsverlauf des Systems jederzeit rekonstruieren zu können.
 \item \textbf{Protokollieren und auswerten:} 
 Daten sollen automatisiert gelesen, ausgewertet und zu einem Protokoll verarbeitet werden.
\end{compactitem}
\end{solution}
